%@metapost:ameriquenord2002.mp
%@Titre: Amérique Nord -- 2002
\par\compo{3}{ameriquenord2002}{1}{
Les deux cônes de révolution de rayons $KA$ et $IB$, sont opposés par le sommet.

Les droites $(AB)$ et $(KI)$ se coupent en $S$, et de plus $(BI)$ et $(KA)$ sont parallèles.

On donne : $KA=4,5$~cm, $KS=6$~cm et $SI=4$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer $BI$.
\item Calculer le volume $V_1$ du cône 1. (Donner la valeur exacte puis la valeur arrondie au cm$^3$.)
\item Le cône 2 est une réduction du cône 1.

Quelle est le coefficient de réduction ? Par quel nombre exact, faut-il multiplier $V_1$, le volume du cône 1, pour obtenir le volume $V_2$ du cône 2 ?
\end{myenumerate}
}